<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevOps on Deploying a better new world</title>
    <link>https://diegoneves.eti.br/categories/devops/</link>
    <description>Recent content in DevOps on Deploying a better new world</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 17:02:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://diegoneves.eti.br/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Sysadmin Ao DevOps Parte 1</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/de-sysadmin-ao-devops-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 17:02:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/de-sysadmin-ao-devops-parte-1/</guid>
      <description>Vou escrever uma série de textos sobre o caminho que já percorri desde o início da carreira como sysadmin.
Há muito tempo atrás, numa galaxia muito distante, nascia durante o estágio no primeiro periódo da faculdade de Sistemas de Informação, o SysAdmin. Super empolgado com o fato de poder compilar todo código fonte disponível na internet, passou a ter sempre o kernel mais atual e compilar o iptables para ativar os filtros de layer 7 no recém lançado Debian Sarge, tudo isso, graças ao Guia Foca e aos milhares de artigos no site Viva o Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:29:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/hello-world/</guid>
      <description>Sim, esse é um novo site. Eu mantinha um wordpress, para escrever, e como não estava escrevendo a muito tempo, perdia o tempo mantendo o wordpress atualizado e seguro em vez de escrever algo. Resolvi dar uma pesquisada em alguns geradores de site estático e encontrei o Hugo e resolvi testar baseado no site do Gomex. Agora como não vou precisar mais manter a plataforma, prometo tentar escrever mais, falando sempre sobre Software Livre, Linux e sobre DevOps que é o que tenho estudado atualmente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
