<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deploying a better new world</title>
    <link>https://diegoneves.eti.br/</link>
    <description>Recent content on Deploying a better new world</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 10:05:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://diegoneves.eti.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curriculum</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/curriculum/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 15:08:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/curriculum/</guid>
      <description>DIEGO FREDERICO MARQUES NEVES Personal Data  Birth Date: March 23, 1988 Place: Mucuri/BA E-mail: diego [AT] diegoneves [DOT] eti [DOT] br  Professional Experiences   DevOps Engineer - Iteris – May 2021 – Present:
 Working full time in the Application Security Team as DevSecOps Engineer in one of the biggest hospitals from Latin America, responsible to automate and integrate Fortify Static Code Analyzer (SAST) process on Azure Devops Pipelines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolvendo Problemas De Rede Do Docker No Fedora</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/resolvendo-problemas-de-rede-do-docker-no-fedora/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:05:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/resolvendo-problemas-de-rede-do-docker-no-fedora/</guid>
      <description>Depois de mais de 12 anos utilizando Debian como workstation, resolvi migrar para Fedora à pouco mais de 6 meses, quando troquei o HD do notebook por um SSD, Os motivos iniciais da decisão de testar o Fedora foi o suporte nativo ao Luks para criptografar o disco durante a instalação e a vontade de aprender um pouco mais sobre como lidar no dia-a-dia com pacotes RPM e o ecossistema da Red Hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solving Docker Network Problems in Fedora</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/solving-docker-network-problems-in-fedora/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:05:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/solving-docker-network-problems-in-fedora/</guid>
      <description>After more than 12 years using Debian as a workstation, I decided to migrate to Fedora a little over 6 months ago, when I changed the HD of laptop for an SSD, The first reasons for the decision to test Fedora was the native support for Luks to encrypt the disk during installation and the desire to learn a little more about RPM packages and the ecosystem from Red Hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando IRPF2020 No Linux</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/instalando-irpf2020-no-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:22:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/instalando-irpf2020-no-linux/</guid>
      <description>Sim, estamos em 2020 e ainda não é tão fazer a instalação do Sistema de Declaração de Imposto de Renda no Linux, embora no site tenha link de download para várias plataformas parantemente para ambientes Unix Like parece não funcionar muito bem, por isso resolvi fazer esse how-to. Por motivos de homologação do sistema, não é possível utililzar o open-jdk que geralmente já vem instalado ou disponível nos repositórios das distribuições mais comuns então antes de começar, vamos acessar o link efetuar o download do java, embore esteja usando Fedora e tenha o pacote .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Sysadmin Ao DevOps Parte 1</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/de-sysadmin-ao-devops-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 17:02:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/de-sysadmin-ao-devops-parte-1/</guid>
      <description>Vou escrever uma série de textos sobre o caminho que já percorri desde o início da carreira como sysadmin.
Há muito tempo atrás, numa galaxia muito distante, nascia durante o estágio no primeiro periódo da faculdade de Sistemas de Informação, o SysAdmin. Super empolgado com o fato de poder compilar todo código fonte disponível na internet, passou a ter sempre o kernel mais atual e compilar o iptables para ativar os filtros de layer 7 no recém lançado Debian Sarge, tudo isso, graças ao Guia Foca e aos milhares de artigos no site Viva o Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculo</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/curriculo/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 11:18:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/curriculo/</guid>
      <description>DIEGO FREDERICO MARQUES NEVES Dados Pessoais  Data de nascimento: 23/03/1988 Local: Mucuri/BA E-mail: diego [AT] diegoneves [DOT] eti [DOT] br  Experiência Profissional   DevOps Engineer - Iteris – Maio 2008 – Atualmente:
  Consultor de Tecnologia – Maio 2008 – Maio 2021:
 Sysadmin; DevOps; Redes;    HOI (Head of IT Infrastructure) - Cyb3r Security Operations - Abril 2018 - Maio 2020:
 Projetar e Implantar Infraestrutura de Servidores; Coordenar equipe de Implantação; Analizar e implantar tecnologias de infraestrutura de forma segura; Verificar e manter ambiente de desenvolvimento, testes, homologação e produção; Analizar, propor e implantar tecnologias de automação de tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/about/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 09:26:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/about/</guid>
      <description>About me pt-BR Mineiro, Linux Sysadmin, Consutor de Tecnologia, Especialista em Redes de Computadores, Bacharel em Sistemas de Informação, Amante de um bom Rock n’ Roll e boas cervejas.
en-US From Minas Gerais - Brazil, Linux Sysadmin, IT Consultant, Specialist in Computer Networks, Bachelor in Information Systems, Lover of a good Rock n &amp;lsquo;Roll and good beers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>License</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/license/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 09:26:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/license/</guid>
      <description>&amp;ldquo;THE BEER-WARE LICENSE&amp;rdquo; (Revision 42): phk@FreeBSD.ORG wrote this file. As long as you retain this notice you can do whatever you want with this stuff. If we meet some day, and you think this stuff is worth it, you can buy me a beer in return Poul-Henning Kamp</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://diegoneves.eti.br/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:29:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://diegoneves.eti.br/posts/hello-world/</guid>
      <description>Sim, esse é um novo site. Eu mantinha um wordpress, para escrever, e como não estava escrevendo a muito tempo, perdia o tempo mantendo o wordpress atualizado e seguro em vez de escrever algo. Resolvi dar uma pesquisada em alguns geradores de site estático e encontrei o Hugo e resolvi testar baseado no site do Gomex. Agora como não vou precisar mais manter a plataforma, prometo tentar escrever mais, falando sempre sobre Software Livre, Linux e sobre DevOps que é o que tenho estudado atualmente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
